---
author: kasana
title: The Error
lang: zh-Hans
date: 2008-02-25 00:36
layout: post
depth: 2
category: error
---

### 1.To be by your side (2)

伏婴师在收拾东西准备动身，因为弃天帝希望他能在魔元节前返回海外办事处，赶在公历年年底前将一些事情料理好。

<br/>

伏婴师拉着行李箱到了公寓的门口，正要抬手打车，口袋里的手机忽然响了。他一看号码，立即按了接通键：“弃总！”

“你是不是要出发了？”

“是的，正准备走。”

“在你走之前，帮我订两张国立博物馆魔元节特展的晚场票。”

“……好的。”

<br/>

伏婴师挂了电话，也不管自己站在路口挡了谁家小轿车的道儿，赶紧两只手抓着手机上网搜索博物馆主页订票。

<br/>

这才抢到了两张，再一刷新，居然已经没票了。

<br/>

伏婴师庆幸自己升级了最新的操作系统，终于眼疾手快抢到了票。这边正要写短信给弃天帝报喜呢，手机忽然又响了起来。

<br/>

“喂？伏婴师吗？我问你，我家老头子要买的东西，算天河那里没有怎么办？”

伏婴师一听对方的声音，就轻蔑地挑了挑眉毛，不过他还是努力不把这种小情绪流露在声音里：“你可以在网上买啊？海淘啊！”

“嗯？怎么海淘？不会啊！”

伏婴师在内心里默默地骂人，心想真不愧是少爷，什么都不会。

正想着，忽然前面有辆出租车在离他50米的地方下客了，伏婴师无心再给朱武解释那些问题，心里只想着要如何抢在别人前面占领那辆出租车。

“唉呀……我要去赶飞机了，我到了那里再跟你说啦！”

<br/>

说着就挂了电话，拖着行李箱向着那辆出租车飞奔而去。

<br/>

电话那一头的朱武对伏婴师的态度多少有些不痛快，但是他只知道海外服务器可以刷装备，可不知道怎么在海外买东西。

<br/>

灰头土脸的朱武回到弃天帝的公馆，弃天帝今天也放假，没有出门，倒是叫了一帮裁缝到家里来，围着他量来量去。

<br/>

他一见朱武回来了，开口就问：“东西订到了？”

<br/>

朱武苦了张脸：“没有……卖光了。”

<br/>

弃天帝听到这个答案，意料之中地露出的不满的表情。

<br/>

“早知道让伏婴师晚一天走。”

<br/>

朱武听了心里是相当不痛快，手里攥紧了刚刚从博物馆买回来的票，心想老子改变主意了！老子决定不给你创造机会了！

<br/>

这么想着，他就气哼哼地转身要走。

<br/>

“慢着！”

正在让裁缝量腰围的弃天帝叫住了他。

<br/>

朱武心不甘情不愿地停住了脚步。

<br/>

“我让伏婴师帮我订了两张国立博物馆魔元节特展的票，回头会送到家里。我等一下要出门，你帮我收一下，别弄丢了。”

<br/>

“你已经订了？”

朱武脱口而出，语气里是掩饰不住的失望。

<br/>

这不科学，这么多年他从来没想到要看这种展。

朱武在心中默默地想。

<br/>

弃天帝也很纳闷，面对朱武的问题他直接反问：“你有什么意见？”

<br/>

朱武嚅嗫了一会儿，忽然想起了问题的重点，刹那间正色道：“你买两张票？你该不会要带我去看？”

<br/>

弃天帝瞪了他一眼。

<br/>

“当然不是你！”

<br/>

朱武顿时感到自己今天真是太可怜了……

<br/>

====================================================================

<br/>

弃天帝前脚迈上车门，后脚就有人按了铃来送票。朱武签了单子，追出去，只见弃天帝的车在往郊区的方向的第一个十字路口停着，等信号灯。

<br/>

就是那么一瞬，朱武忽然生出了一个主意。他连忙跑去车库，坑出了自己快报废的摩托车，开到了和弃天帝的车平行的小巷里。

<br/>

弃天帝的车一路飞驰到了苍所在的公馆。

<br/>

公馆里已经装饰了许多节日的花环和枞树，门楣和栏杆上也装饰了小彩灯，显得很温馨。

<br/>

打开门，大厅里也摆了一颗装饰得闪闪发亮的枞树，树下还装饰性地堆放了一些礼物盒子，弃天帝走过壁炉的时候扫了一眼，觉得不好看，命人都收走了。

<br/>

苍依然在书房里。

<br/>

弃天帝扣了扣门，没有人应答，便自己开门走了进去。

<br/>

只见苍一个人坐在桌边，已经睡着了。

<br/>

弃天帝走到了他身后，拣起了滑落到地上的毯子。

<br/>

苍还是没有醒来。

<br/>

弃天帝细细地看着他的眉目，感受着他平稳的呼吸。脑中一时涌入的还是那天在他的车里，苍紊乱失序的喘息和压抑的低吟。

<br/>

他将毯子盖在苍的身上，这一弯腰的动作，却让他逗留许久。脑中翻滚着的无数记忆和遐想，让人难以平静——弃天帝的身体又开始觉得燥热。

<br/>

他伸出手去，像捏住苍精致的下颚，而苍却似乎是感觉到毯子的重量，微微地瑟缩了一下。

<br/>

弃天帝的手于是没有落下，圆白光滑的指甲在昏暗的灯光下划出一道淡淡的弧线，落进了苍身旁的阴影里。

<br/>

苍似乎没有醒来的迹象。

<br/>

弃天帝终于直起了身子，他随手从桌子的镶螺钿木盒里取了张印有金色羽毛徽记的信笺纸，用桌上的羽毛笔随意地写了几行字。

<br/>

然后留下纸条，转身离开。

<br/>

他走后不久，苍就从书桌上抬起头来，他靠坐在椅背上长出一口气……终于又挨过了一天。苍看了看弃天帝写的字条，又将它放回原处，起身回房间。

<br/>

他还是有点困倦，想先躺一下。

<br/>

到了自己房间，他顺手就要去按墙上的开关，却不料碰到了别的东西。

<br/>

“！？”

“啊！？”

<br/>

灯在两个人的惊诧中亮了。

<br/>

苍忽然意识到自己按着对方的手，迅速抽回了自己的手。

<br/>

“朱武？”

“老头子这两天晚回家是跟你在一起？”

<br/>

苍被他这么一问，面露尴尬。

<br/>

朱武见他不说话，就更觉得其中有蹊跷，一把拉了苍的手，坐到苍的床上，一脸认真地说：“说真的，你到底喜欢我家老头子什么？”

<br/>

苍听了，只觉得可笑，甩开了朱武的手，淡淡地说：“你还是自己去问令尊大人吧。”

<br/>

朱武听他语气不善，眨巴眨巴眼睛，心想该不会是两个人闹别扭了？

<br/>

“唉呀，你别生气嘛！他要有什么开罪你的地方，你魔元节敲他一竹杠，这比什么都解气呢！”

<br/>

苍转身，看朱武乐呵呵的样子不像是装得，莫非他真的不知道弃天帝和自己的事情？

<br/>

“你……如何到此地来的？”

“我？我前两天出差刚回来，这趟差出了我整整半年！”朱武说着，就脱了鞋子盘起脚坐在苍的床上，皱着眉头开始诉苦。

<br/>

无非也是哈拉兰如何如何破，新差事如何如何无聊。

<br/>

苍坐在床边的沙发上，朱武讲得眉飞色舞，苍听得若有所思。

<br/>

“这么说，你这两天要在海外的网站上买东西？”苍听着听着，冷不防冒出来一句。

<br/>

朱武也是一愣。

“是啊！不过我现在还在摸索……”

苍忽然站了起来，走到朱武的面前，诚恳地看着他。

“如此，能否顺便帮我个忙？”

“唉？”

<br/>

=====================================================================

<br/>

那天朱武到家的时候，整个公馆就剩弃天帝的书房，灯还亮着。

<br/>

他没敢骑摩托车进车库，偷偷摸摸把车锁在家门外，脱了鞋子蹑手蹑脚地摸到楼上，心里想再转一下把手就成功了，刚要进去就听到背后传来开门声。

<br/>

“你上哪儿去了？”

<br/>

做贼一般的朱武被弃天帝逮了个正着。

<br/>

“啊？你还没睡啊……呵呵……呵呵……”

朱武还想混。

弃天帝穿着黑色的睡衣，腰带松松地系着，走到朱武跟前，脸上毫无笑意。

“你既然对我的人那么热心，那我也应该稍稍关心下你。”

弃天帝走进了，朱武这才看清楚他显然是有些生气。

朱武嬉皮笑脸地避重就轻：“我只是关心你的行踪嘛……怕你在外面乱搞……噢！不过他就没有问题了……我觉得他挺好的……嗯嗯……”

朱武大力地点着头。

但是弃天帝似乎脸色更不善了。

“如果你以为知道了他的住处以后就可以经常过去，那你就想错了。他明天就不会在那里了。”

“唉？”

朱武心想苍还让他帮忙呢，要是找不到他人，这多不方便？

<br/>

弃天帝显然一心要隔绝他们两个之间的往来，也不想多管这个没谱的儿子。

只见他转过身，傲慢地丢了句：“明天一早收拾东西搬到炎公馆住，把自己的房间给我腾出来。魔元节假期前你都住那里。”

“你要赶我走？”

朱武凄惨的声音在走廊上回荡。

弃天帝停下了脚步，转过身来道：“要是明天我回来还看到你，你就回哈拉兰去。”

朱武听了，心里头拔凉拔凉的。

“我只有一个要求！”

朱武几乎是扑上去抓住了弃天帝。

弃天帝倒是先开了口：“别蹭了，我允许你回来过节，但是不能过夜。”

“哦……不是这个问题……我得带上我所有的游戏设备……包括电脑。”

<br/>

弃天帝瞪着他，简直想把他扔出去。

<br/>

“带着你的游戏机明天趁早滚！”

<br/>

================================================================

<br/>

苍被敲门声吵醒的时候，才刚过六点半。

<br/>

刚掀开被子准备去开门，门就被人直接冲开了。

<br/>

苍也是一惊。

<br/>

“早上好。”

“嗯……好早。”

<br/>

弃天帝环顾了一下房间，没找到苍的外套，然后他打开了靠外侧的衣柜，随手拿了件羊毛大衣向苍走去。

<br/>

“穿上，我们走了。”

他把外套往苍身上一套，就不容拒绝地挽起了苍的手。

<br/>

“等……等一下……你要带我去哪里？”

“我家。”

“……”

苍被他强挽着往前走，心里已经开始焦急：好不容易等到雇工都休假……要是被弃天帝关到他家中，岂不是更没有机会了？

<br/>

可是由不得他多想，弃天帝已经将他拽到了楼梯口。见他走得慢，干脆一把抱起了他。

<br/>

“你！”

弃天帝抱着苍，感受着隔着衣服传来的体温，冷酷的脸上忽然露出了笑容。

“这样就快多了。”
